\input{header_arbeitsblatt}

\textbf{Arbeitsblatt 2}

\footnotesize
(Funktionsbegriff)
\par\normalsize

\textbf{I.} Definiere:
\begin{IEEEeqnarray*}{0l+l}
  \ffnx{f}{\RRpos}{\RRpos}{x \mapsto \sqrt{x+1}} &
  \ffnx{g}{\RRpos}{\RRpos}{t \mapsto \sqrt{t+1}} \\
  \ffnx{h}{\RRpos}{\RRpos}{\kappa \mapsto \sqrt{\kappa+1}} &
  \ffnx{\tih}{\RRpos}{\RRpos}{j \mapsto \sqrt{j+1}}
\end{IEEEeqnarray*}

\begin{enumerate}
\item In welchem Verhältnis stehen $f$, $g$, $h$ und $\tih$ zueinander?
\item Berechnen Sie $f(1)$ und $f(3)$.
\item Können Sie auch $f(-1)$ berechnen?
\end{enumerate}

\smallskip

\textbf{II.} Definiere:
\begin{IEEEeqnarray*}{0l}
  \ffnx{f}{\cP(\NN)}{\cP(\NNzero)}{x \mapsto x \cup \set{0}}
\end{IEEEeqnarray*}

\begin{enumerate}
\item Es ist $f$ eine \dots\ von \dots\ nach \dots
\item Berechnen Sie $f(\emptyset)$ und $f(\set{1,2,3})$.
\item Geben Sie verschiedene Beschreibungen für $\img(f)$.
\end{enumerate}

\smallskip

\textbf{III.} Definiere:
\begin{IEEEeqnarray*}{0l}
  \ffnx{f}{\cP(\RR)}{\RR}{x \mapsto
    \begin{cases}
      0 & \text{wenn $\card{x} = 0$} \\
      \frac{1}{\card{x}^{2}} & \text{wenn $x$ endlich und nicht leer ist} \\
      -1 & \text{sonst}
    \end{cases}}
\end{IEEEeqnarray*}

\begin{enumerate}
\item Es ist $f$ eine \dots\ von \dots\ nach \dots
\item Es sei $\emptyset \neq A \subseteq \RR$ eine endliche Menge.
  Was ist $f(A)$?
\end{enumerate}

Berechnen Sie:

\begin{enumerate}[resume]
\item $f(\emptyset)$
\item $f(\RR)$
\item $f(\intio{-100})$
\item $f(\NN)$
\item $f(\ZZ \setminus \NN)$
\item $f(\set{1,2,3})$
\item $f(\set{1,2,3} \cup \set{2,3,-2,-4})$
\item $f(\fnpre{\p{\fnx{\RR}{\RR}{x \mapsto x^{2}}}}(\set{1,2,3}))$
\end{enumerate}

\pagebreak

\textbf{IV.} Es sei $f$ eine Funktion.
Definiere:
\begin{IEEEeqnarray*}{0l}
  R(f) \df \set{ (x, f(x)) \suchthat x \in \dom(f) }
\end{IEEEeqnarray*}

\begin{enumerate}
\item Es ist $R(f)$ eine Teilmenge von \dots
\end{enumerate}

Berechnen Sie $R(f)$ für folgende Funktionen:

\begin{enumerate}[resume]
\item $\ffnx{f}{\setn{5}}{\RR}{x \mapsto x^{2}}$
\item $\ffnx{f}{\setft{0}{5}}{\RR}{x \mapsto \sqrt{2x}}$
\item $\ffnx{f}{\cP(\setn{3})}{\cP(\RR)}{x \mapsto x \setminus \set{1}}$
\end{enumerate}

\smallskip

\textbf{V.} Es seien $A$ und $B$ Mengen und $R \subseteq A \times B$.
Diskutieren Sie, unter welchen Bedingungen $R$ eine Funktion von $A$ nach $B$ definiert.

\end{document}
